---
title: Звёзды сошлись. Дикша
description: >-
  Гороскоп, или натальная карта, вмещает обещания всех событий нашей жизни: и
  сладких, и не очень. Всё, что записано в гороскопе, обязательно произойдёт, но
  когда произойдёт? Чтобы ответить на этот вопрос, астролог изучает систему
  планетных периодов и транзитные положения планет.
date: 2020-09-17T07:00:36.996Z
categories:
  - jyotish
tags:
  - Чандра
  - Гуру
  - Шукра
  - Дхана
  - Дхарма
  - Карма
  - Мангала
  - Шани
  - Мокша
fullscreen: false
---
Гороскоп, или натальная карта, вмещает обещания всех событий нашей жизни: и сладких, и не очень. Всё, что записано в гороскопе, обязательно произойдёт, но когда произойдёт? Чтобы ответить на этот вопрос, астролог изучает систему планетных периодов и транзитные положения планет.

Даже духовное посвящение можно увидеть в гороскопе, хотя часто говорят о том, что духовные достижения не относятся к той карме, что записана в гороскопе, и происходят лишь по великой милости Господа и святых. Попробую сегодня на примере показать, как выглядит день, благоприятный для инициации в духовную традицию. 

![Дикша в гороскопе](/uploads/для-сайта.png "Гороскоп на момент дикши")

Для получения дикши в жизни человека должен идти период, связанный с планетами-учителями, с 9м (дом Гурудева и духовной практики) или 10м домом (дом паломничества, на случай, если вы не живёте на святой земле). Иногда говорят про 12 дом, который указывает на то, что человек какое-то время проведёт в ашраме своего Гуру.

Планеты-учителя в гороскопе - это Гуру (Брихаспати, учитель полубогов) или Шукра (Шукрачарья, наставник демонов). Блин, даже у демонов есть наставник!

В данной карте дикша состоялась в период Гуру и подпериод Шукры. Обе планеты являются учителями - тут гороскоп подтверждает общее правило. В гороскопе эти планеты занимают 7 дом (он также дом паломничества) и знак Вришчика (скорпион), знак духовного поиска, трансформаций, мистический знак. 

Навамша D-9 также указывает на дикшу в этот период: сильный Гуру руководит одним домом паломничества и влияет на другой через Аргалу, а Шукрачарья управляет домом духовной практики. Так, обе планеты делают рассматриваемый период благоприятным для получения посвящения в духовную традицию.

А теперь Гочара (транзиты). Здесь важнее других будут положения: В день дикши транзитный Чандра, который указывает на наши чувства и мысли, занял дом тела: в момент дикши человек получает новое имя и новую личность, а также через обряд проходит его тело). Транзитный Гуру занял дом молитвы и дом Гурудева, Шукра встал в дом садханы, а Шани занял дом паломничеста, откуда бросил свой взгляд на собственный дом дикши и транзитную Луну.

P.S.: Интересен транзитный Мангал! Он занял дом дикши, где получил силу, а в гороскопе он является планетой души и её устремлений и хозяином духовного скорпиона в доме паломничества, в котором и расположились оба учителя в этой карте. Этот сильный Мангал также косвенным образом указывает на качества самого Гуру: династия кшатриев, крупное тело, выносливость, стойкость и сила преодолевать любые трудности.

P.P.S.: Часто говорят, что духовная практика не имеет ничего общего с подходящими и неподходящими для этого дня, и так оно и есть. Но Гуру, у которого мы получили дикшу, обращался к лунному календарю, чтобы назначить благоприятный день для дикши. Тут нет никакого противоречия, если вы вдруг его узрели: в этом кроется величие святых! Они знают всё, но их скромность велит им учитывать астрологический календарь.